國際重犯來自彩虹邨 荔枝角收押所最高戒備

遭國際刑警發出紅色通緝令，被指涉策劃印度劫獄案的懷疑恐怖分子Ramanjit，原來過去兩年一直匿藏在港，並涉及至少參與本地兩宗搶劫案被捕。消息稱由於Ramanjit疑曾參與劫獄，羈押他的荔枝角收押所已將對他的保安級別提升至最高級別，保安局強調已有措施針對高風險人士在港犯案，而香港恐襲風險級別仍維持中度水平。

29歲的Ramanjit Singh（中文名為文子星，別名Romi）因牽涉搶劫案被拘控後，印度已向港府提出引渡他返印度受審。懲教署署長林國良昨不評論案件，指會按還押人士曾犯罪行及情報作安全評估，以決定如何妥善羈押。林國良強調防止越獄是懲教署的首要任務，區域應變隊會支援高風險的押解工作。消息指，Ramanjit被囚的荔枝角收押所雖已屬高設防，署方決定對他的保安級別提升至最高級別，包括囚於只容一至兩人的小監倉，以減少他與其他囚犯接觸的機會及方便監察，巡視密度更增至15分鐘一次，防範逃獄，是囚犯保安4個級別中最高。

近鄉認識黑幫之王

消息稱，Ramanjit於9歲來港，隨父母居於彩虹邨並獲香港身份證，更曾入讀已結束的玫瑰崗商科學校3個月，退學後做過散工包括跟車，他與未婚女友育有兩名年幼兒女。據悉他數年前曾返回印度做生意，並認識了被指是「黑幫之王」的Vicky，兩人成為好友之後Ramanjit性情大變。2015年底，Vicky被捕及拘留在印度納巴監獄，2016年底劫獄中逃脫的6名犯人中亦包括Vicky，Vicky在今年1月底被警方擊斃，Ramanjit亦在fb悼念。至去年，Ramanjit在港捲入一宗劫案被捕但獲准保釋，至今年他再牽涉另一宗巨劫案被警方拘捕，當日拘捕他的警員亦不知他是國際刑警的通緝犯。

父母指很久沒回家

Ramanjit父母昨指兒子已很久沒回家，鄰居周先生對鄰居兒子疑是恐怖分子感驚訝。被指作為劫獄控制室的土瓜灣住所，昨有女子承認是Ramanjit前女友，但指兩人已分開，Ramnjit偶爾會回來探孩子。

美國執業律師Pannun則已聯絡本地律師行為Ramanjit辯護。Pannun質疑印度常把異見者標籤為恐怖分子，他希望讓Ramanjit獲公平審訊，並反對把Ramanjit引渡返印度受審。

警方回應指若任何人觸犯《聯合國（反恐怖主義措施）條例》所訂罪行，或與條例所指恐怖分子有聯繫，警會採適當行動。保安局則指會繼續加反恐能力及準備，包括正審議《反恐條例》修定草案，並將於今年上半年成立跨部門反恐專責組。

印度傳媒昨報道，旁遮普邦執法當局，上周六晚截到有人從珀丁達鎮一間監獄內打出一通電話，調查後從囚犯Rami Machhana身上搜出一張手機SIM卡，但未能找到手機。執法人員在SIM卡的通訊紀錄，確認Rami曾透過WhatsApp與身在香港的「表親」Ramanjit聯絡，但未有透露內容及聯絡時間。